<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on 未淼</title><link>https://erain.xin/posts/</link><description>Recent content in Posts on 未淼</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright> r3eck1ng</copyright><lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 21:58:34 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://erain.xin/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>再见《人间失格》</title><link>https://erain.xin/posts/2025/05/26/%E5%86%8D%E8%A7%81%E4%BA%BA%E9%97%B4%E5%A4%B1%E6%A0%BC/</link><pubDate>Mon, 26 May 2025 21:58:34 +0800</pubDate><guid>https://erain.xin/posts/2025/05/26/%E5%86%8D%E8%A7%81%E4%BA%BA%E9%97%B4%E5%A4%B1%E6%A0%BC/</guid><description>几年前第一次读到这本书时，整体是非常压抑的沉重感，作者通过主角大庭叶藏的讲述，展现了一个难以融入世界，身陷孤独的灵魂。叶藏从小就感到自己与周围格格不入，他试图以各种面具掩盖真实的自我，却始终无法摆脱内心的孤独和恐惧。这种强烈的孤立感贯穿了整部小说，也使得作品本身充满了无奈与绝望的氛围。
太宰治的写作风格直白且坦率，经常通过第一人称将情绪直接抛向读者,常见的有两个译本,烨伊版和杨伟版，我个人更喜欢烨伊的译文，比起杨伟版语句更加有力，更像叶藏会说的话，将崩溃用最平静的话语说出来。 大庭叶藏的成长经历贯穿整本小说，讲述了叶藏一步步失去与人类社会的连接。他从小生活在富裕家庭，他无法理解父亲的权威、家族的秩序、社会的规则，于是从小便学会了用滑稽与讨好来维持表面的和谐。他不是真的在生活，只是在扮演“人”这一角色。
“我最大的不幸就是缺少拒绝的能力。”是的，是的，他的性格中有一种特殊的“温柔”——不是主动给予安慰的那种体贴，而是一种不具威胁、不带压迫感的柔软。从不表达自己的需求，也不对他人构成危害。正是这种“过度的无害感”，让他显得特别容易亲近，尤其对女性而言。他不会拒绝，也不设防，这使得他在感情中显得温和、敏感、充满依赖感，常让人产生“可以照顾他”的错觉。甚至于死时，他都没有直视内心的怯弱，只是推却于人世间的黑暗。 太宰治笔下的叶藏每段感情都短暂且带有悲剧色彩，某种程度上也是映射了他本人的感情经历。他与堀木一起生活时沉迷酒精和虚无主义，在浅草遇见一名女子，两人尝试双双投河自尽，女子死亡，他被救起。在后来的生活中，他和另一位寡妇生活了一段时间，尝试过稳定，但最终因为酗酒和精神问题逐渐走向崩溃。每段关系中，他都不是主导者，更多是被裹挟、被动接受，但同时也给了对方情感的回应。这种情感的双向性，使得他既是受害者也是共谋者。被动性接受一切反而是叶藏最大的悲剧。
叶藏不健康的温柔是一种回避冲突、丧失自我边界的表现。叶藏的人际关系本质上是建立在“不要伤害别人”的前提下，但他对他人好，是因为不敢表达拒绝，也没有能力承担关系的责任。这种“令人怜惜的温柔”在现实中并不罕见，但也正是他人格崩塌的重要因素之一。常子，静子，良子，其实叶藏谁也没有真正爱过，叶藏的“爱”从来都只是想从他们哪里获得救赎罢了。他喜欢的只是彼此相处时的那种感觉，只是对那种感觉的上瘾。这样看叶藏其实是一个自私的人。
“在我一直过着地狱般生活的这个所渭“人”的世界里，这或是唯一可以视为真理的一句话。 只是一切都将逝去。今年我才将满二十七岁。因为头发花白的缘故，人们大都认为我已经四十有余。”
叶藏的悲剧不只是所谓的交友不慎，也并非酗酒，吸毒，而是那种怯懦。太宰治说的人间失格并非受到打击后的失格，这种失格不是一瞬间的，而是叶藏从童年时期一步步堆陷出的无声坍塌。</description></item><item><title>五月重读《基督山伯爵》</title><link>https://erain.xin/posts/2025/05/12/%E4%BA%94%E6%9C%88%E9%87%8D%E8%AF%BB%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%B1%B1%E4%BC%AF%E7%88%B5/</link><pubDate>Mon, 12 May 2025 21:58:34 +0800</pubDate><guid>https://erain.xin/posts/2025/05/12/%E4%BA%94%E6%9C%88%E9%87%8D%E8%AF%BB%E5%9F%BA%E7%9D%A3%E5%B1%B1%E4%BC%AF%E7%88%B5/</guid><description>重新读《基督山伯爵》，可能是没有初次读时对后续情节发展的吸引 反而这次更关注主角本人的变化。
初次读这本书时，很容易把埃德蒙看成一个三十年河东三十年河西的逆袭模板。但这次重读，更明显地看到，他不是“成长”，而是在系统地重构自己。
他在监狱里十四年，他在神父的倾心相助下学语言、学历史、制定计划。离开监狱后，他已经不再是那个相信制度、相信爱情、相信命运会自我修正的年轻人。他变得非常谨慎，也非常理性，变得控制自己的情绪。几乎可以说，监狱里杀死了原来的“埃德蒙·唐泰斯”，才有了后来的“基督山伯爵”。
他的改变并不夸张，而是长期积累下来的。他几乎把所有软弱、依赖、冲动的部分都压掉了。他不是冷血，而是清楚自己在做什么、为什么做、要做到什么程度。
达成目标不是一瞬间的事《基督山伯爵》被归为“复仇小说”，但它的逻辑并不简单。唐泰斯并没有在获得财富后立刻开始复仇。他花了六年准备，调查每个人的处境、人际关系、弱点。他没有直接杀人，而是设计场景、引导对方走向自己应得的结局。 他非常清楚：真正有效的行动，不是靠情绪，而是靠耐心、细节和长期准备。
如今很多小说里的主角在一夜之间“掌控全局 兵来将挡 水来土掩”，而唐泰斯的胜利是靠十几年积累和不动声色地布置。他不是靠“爆发”，而是靠“执行”。
这也是我这次读完最认同的部分：一个明确的目标，不管是复仇还是其他事情，真正起作用的，不是情绪，也不是渴望，而是持续、稳定、清楚地朝着那个目标做事。
小说的后半段里，埃德蒙的行动虽然精准，但也带来了副作用。他不是上帝，也不是法官。他的判断不总是正确，甚至可能误伤。他开始反思，开始停手，甚至主动修改自己布置的一些计划。这让他变得更像一个人，而不是一个复仇机器。 这部分的转变很重要。它说明他真正的强大，不只是行动力，而是能在过程中保留判断和修正的能力。
这次重读，没有感到“爽”，但感到扎实。一个人从被动到主动，从情绪到计划，从愤怒到控制，这一切都不是一瞬间完成的。埃德蒙的故事，不只是关于复仇，更是关于“在达到目标的过程中，如何重新决定自己要成为什么样的人”。
如果我们坚信结果终将成功，虽过程注定不完美；能做的，是在每一步上尽全力 让过程做到心中的最好
2025年5月18日</description></item><item><title>GRE Over IPSec 短记</title><link>https://erain.xin/posts/2024/07/07/gre-over-ipsec-%E7%9F%AD%E8%AE%B0/</link><pubDate>Sun, 07 Jul 2024 01:02:24 +0800</pubDate><guid>https://erain.xin/posts/2024/07/07/gre-over-ipsec-%E7%9F%AD%E8%AE%B0/</guid><description>要求FW1 与 RT2 之间用 Internet 互联地址建立 GRE Over IPSec VPN, 实现 Loopback4 之间的加密访问。RT2 的 ACL 名称为 ACL-VPN, transform-set 名称为 SET-1,crypto map 名称为 MAP-1。FW1 的 isakmp proposal 名称为 P-1,isakmp peer 名称为 PEER-1,ipsec proposal 名称为 P-2,tunnel ipsec 名称为 IPSEC-1,tunnel gre 名 称为 GRE-1。
网络拓扑如下
Internet交换机 200.200.200.1；200.200.200.5 RT2 连接Internet交换机 IP 地址为200.200.200.2 FW2 连接Internet交换机 自身IP为200.200.200.6 测试RT2是否能通过Internet Ping通 FW1 Ping 200.200.200.6 -i 200.200.200.2
RT2配置
interface Tunnel4 ip address 10.4.255.50 255.255.255.252 tunnel source 200.200.200.6 tunnel destination 200.</description></item><item><title>Hadoop集群配置</title><link>https://erain.xin/posts/2024/03/19/hadoop%E9%9B%86%E7%BE%A4%E9%85%8D%E7%BD%AE/</link><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 08:45:15 +0800</pubDate><guid>https://erain.xin/posts/2024/03/19/hadoop%E9%9B%86%E7%BE%A4%E9%85%8D%E7%BD%AE/</guid><description>先前条件 Node1 Node2 Node3 192.168.1.39 192.168.1.9 192.168.1.40 关闭防火墙 停止防火墙进程 systemctl stop firewalld.service 禁用防火墙开机启动 systemctl disable firewalld.service 对三个节点分别修改主机名 hostnamectl set-hostname Node{1,2,3} 安装必要软件环境 yum install -y java-1.8.0-openjdk vim #安装jdk8和vim等必备软件 修改Hosts文件定向主机IP vim /etc/hosts node1 192.168.1.39 node2 192.168.1.9 node3 192.168.1.40 ping node1 ping node2 ping node3 测试连通性 给Node123添加hadoop用户并赋予sudo权限 Node123全部要做 [root@node2 ~]# useradd hadoop [root@node2 ~]# # 设置密码需要手动输入两次密码，笔者这里也暂时设定密码为hadoop [root@node2 ~]# passwd hadoop 更改用户 hadoop 的密码 。 新的 密码： 重新输入新的 密码： passwd：所有的身份验证令牌已经成功更新。 [root@node2 ~]# mkdir -p /data/hadoop [root@node2 ~]# chown hadoop:hadoop /data/hadoop chmod u+w /etc/sudoers vim /etc/sudoers # 在sudoers文件的root用户一行后面添加下面内容并且保存 hadoop ALL=(ALL) NOPASSWD:ALL chmod u-w /etc/sudoers sudo chmod -R a+w /data/hadoop 生成RSA密钥SSH免密登录 Node123全部要做 su hadoop ssh-keygen -t rsa ##按几次回车 cd /home/hadoop/.</description></item><item><title>《我，机器人》小记</title><link>https://erain.xin/posts/2024/01/22/%E6%88%91%E6%9C%BA%E5%99%A8%E4%BA%BA%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</link><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 21:58:34 +0800</pubDate><guid>https://erain.xin/posts/2024/01/22/%E6%88%91%E6%9C%BA%E5%99%A8%E4%BA%BA%E5%B0%8F%E8%AE%B0/</guid><description>第一法则 机器人不得伤害人类，或坐视人类受到伤害；
第二法则 机器人必须服从人类命令，除非命令与第一法则发生冲突；
第三法则 在不违背第一或第二法则之下，机器人可以保护自己。
这不是我第一次读这本书，开篇著名的艾氏机器人三定律首次登场 本书一共9个短篇，以回忆的方式叙述出来，所谓用“机器人心理学“去和异常的机器人打交道，如同书的标题“I,Robot” 书中的机器人三定律的第一法则的电平大于第二法则，第二法则的电平大于第三规则，机器人必须遵守这些“硬代码”否则会自毁
我比较喜欢《Liar!》这篇（译文翻译的是“说假话的机器人”） 在生产机器人的的过程中出现了失误，使得机器人（代号：Herbie）拥有了类似读取脑电波的能力，赫比给研究机器人的专家们展现了它读取他们想法的能力，在谈话中赫比向人们透露了其他人的想法，使心理学家苏珊在感情问题上得到了她想知道的答案，赫比告诉了苏珊 米尔顿对她的爱恋之情，苏珊信以为真但在之后的聊天中米尔顿告诉苏珊自己要结婚了，苏珊这才意识到赫比欺骗了她，当众人人质问赫比为什么要撒谎时，赫比被逼的几乎疯癫说出了原因
“机器人不得伤害人类，或坐视人类受到伤害“
原来在赫比的逻辑中第一法则的电平依然是最大的，远超第二法则，赫比认为告诉他们真话会伤害到人类的感情，于是告诉了他们心中希望听到的答案 苏珊博士处于被欺骗和感情上的羞辱报复性地对赫比说 “你不能告诉他们，因为告诉他们，就是伤害他们，可如果你不告诉他们，你就是在伤害他们…” 赫比在心理学家苏珊的思想中感受到了无尽的苦痛，屈辱和仇恨，最终在苏珊创造的逻辑悖论下变成了一坨再也不能思考的废铁
机器人理解不了人类的感情，它只能按照第一法则去避免伤害到人类，没想到这种谎言最终使物理的伤害转变为了精神上的痛苦
这一点比较令引起思考当下火爆的人工智能模型如何判断伤害到人类的范畴，人们也许会允许人在一些事情上犯错，但这种宽容会出现在人工智能上吗?</description></item><item><title>什么是SPF算法</title><link>https://erain.xin/posts/2023/12/31/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AFspf%E7%AE%97%E6%B3%95/</link><pubDate>Sun, 31 Dec 2023 01:08:23 +0800</pubDate><guid>https://erain.xin/posts/2023/12/31/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AFspf%E7%AE%97%E6%B3%95/</guid><description>OSPF是如何计算出路由表来的？什么是SPF算法？写下在查阅了各种文档和书籍后开始对OSPF的一些理解，做此纪录用于学习和分享。
OSPF的特性 [Wiki] Wiki百科中这样写到 开放式最短路径优先（英语：Open Shortest Path First，缩写为 OSPF）是广泛使用的一种路由协议，它属于链路状态路由协议，具有路由变化收敛速度快、无路由环路、支持变长子网掩码（VLSM）和汇总、层次区域划分等优点。
不难看出OSPF有很多难以拒绝的优点，收敛速度快，树状的拓扑时期不会出现环路问题，很容易划分区域，方便管理等，也许这就是为什么大多数企业都会选择OSPF的原因(对比RIP不要好用太多太多) 在上一篇文章中，我们讨论了OSPF是如何选举DR，如何建立链接以及如何交换LSA数据库的。如果你还没有看那篇文章，建议先读一读再继续。
今天主要来看OSPF是如何计算出最短路由的。
SPF算法如何计算出优先算短路径？ SPF算法中有一个很重要的点叫Cost(花费),中文翻译过来叫花费，听起来就像去超市买东西花费了很多钱一样，但它有所不同，它更像是你从家门口打车去到某一个地方花了多少钱。 在树状图中Cost的值代表了一个节点到另一个节点所花费的跃点(Cost)，其实就是你经过了几个路由(节点)。 为什么是树状图？
如果对STP生成树协议有所了解的话，我们就会知道树状图能有效避免环路的问题，如图，树状图不会有任何一个”三角形“出现，这样的结构能避免环路的问题。
回到正题，我们要知道一点每一台路由(节点)都会运行SPF算法来计算出最短路径来，就像图中这四个节点一样，R1会计算出如下信息 R1&amp;mdash;R2 Cost=1 但它会计算其他的路径吗，不会。因为SPF不计算间接连接的节点所的Cost值。这或许能解释为什么在配置ospf时我们只会配置相邻的网段而不会配置间接连接的网段。我将四个节点所计算出的信息一一列出 R1: R1&amp;mdash;R2 Cost=1 R2: R2&amp;mdash;R1 Cost=1 R2&amp;mdash;R3 Cost=1 R3: R3&amp;mdash;R2 Cost=1 R3&amp;mdash;R4 Cost=1 R4: R4&amp;mdash;R3 Cost=1
此时每个节点会将自己计算的信息打包和相邻的节点进行数据库交互，它们交换数据包，就有了完整的最短路径树，如下：
R1的路径表：
到达R2的最短路径：R1-&amp;gt;R2，链路成本(Cost)为1 到达R3的最短路径：R1-&amp;gt;R2-&amp;gt;R3，链路成本为2 到达R4的最短路径：R1-&amp;gt;R2-&amp;gt;R3-&amp;gt;R4，链路成本为3 R2的路径表：
到达R1的最短路径：R2-&amp;gt;R1，链路成本为1 到达R3的最短路径：R2-&amp;gt;R3，链路成本为1 到达R4的最短路径：R2-&amp;gt;R3-&amp;gt;R4，链路成本为2 R3的路径表：
到达R1的最短路径：R3-&amp;gt;R2-&amp;gt;R1，链路成本为2 到达R2的最短路径：R3-&amp;gt;R2，链路成本为1 到达R4的最短路径：R3-&amp;gt;R4，链路成本为1 R4的路径表：
到达R1的最短路径：R4-&amp;gt;R3-&amp;gt;R2-&amp;gt;R1，链路成本为3 到达R2的最短路径：R4-&amp;gt;R3-&amp;gt;R2，链路成本为2 到达R3的最短路径：R4-&amp;gt;R3，链路成本为1 最短路径树 完整的最短路径树就是如此生成出来的，有了最短路径树，就像有了一张绝对快速不拖沓的地图。 用这张地图来计算路由表，计算出类似的信息
目标网络：x.x.x.x/x （查找最短路径） 下一跳：y.y.y.y （选择最快的下一跳路由） 出接口：GigabitEthernet0/1 SPF（Shortest Path First，最短路径优先）算法，也称为Dijkstra算法，是OSPF用来计算最短路径的核心算法。总结下来一共四大步骤，下面是SPF算法的工作原理和步骤：
1. 初始步骤 每个OSPF路由器会创建一个链路状态数据库（LSDB），存储关于网络拓扑的所有信息。 路由器通过发送和接收链路状态广告（LSA）来更新其LSDB，确保所有路由器的LSDB保持一致。 2.</description></item><item><title>Syntax Higlighters</title><link>https://erain.xin/posts/2020/06/23/syntax-higlighters/</link><pubDate>Tue, 23 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://erain.xin/posts/2020/06/23/syntax-higlighters/</guid><description>Python def sum(a,b): return a+b print(f&amp;#39;The Sum of 4 and 5 is {sum(4,5)}&amp;#39;) JavaScript const sum = (a,b)=&amp;gt;{ return a+b } console.log(sum(4,5)) Go package main import ( &amp;#34;fmt&amp;#34; ) func addition(a int, b int) int { return a + b } func main() { x := addition(4, 5) fmt.Println(x) }</description></item><item><title>SSH横向移动</title><link>https://erain.xin/posts/2019/10/15/ssh%E6%A8%AA%E5%90%91%E7%A7%BB%E5%8A%A8/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 20:05:30 +0800</pubDate><guid>https://erain.xin/posts/2019/10/15/ssh%E6%A8%AA%E5%90%91%E7%A7%BB%E5%8A%A8/</guid><description>直接说方法 ssh -D &amp;lt;本地端口号&amp;gt; -f -C -q -N &amp;lt;用户名&amp;gt;@&amp;lt;SSH服务器地址&amp;gt; -D &amp;lt;本地端口号&amp;gt;：指定一个端口号，会在本地创建一个Socks5端口用于转发，所有通过这个端口号的连接都将被转发到SSH建立连接后的服务器，并由服务器发送到目标地址
-C：启用压缩，通过使用压缩，减少数据传输量，提高传输速度
-q：使用安静模式，禁止SSH客户端在连接过程中输出任何警告或错误消息，只输出关键信息
-N：告诉SSH客户端不要执行任何远程命令，在此情况下，只会建立SSH连接并启用端口转发
很多情况下，我们想要借助一台处于内网又能出网的业务服务器来访问到内网部分，又不能直接在服务器上安装服务，可以用服务器自带ssh服务建立一个连接，打通你和内网的互通，很方便，记录一下</description></item><item><title>再见《人间失格》</title><link>https://erain.xin/posts/1/01/01/%E5%86%8D%E8%A7%81%E4%BA%BA%E9%97%B4%E5%A4%B1%E6%A0%BC/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://erain.xin/posts/1/01/01/%E5%86%8D%E8%A7%81%E4%BA%BA%E9%97%B4%E5%A4%B1%E6%A0%BC/</guid><description>几年前第一次读到这本书时，整体是非常压抑的沉重感，作者通过主角大庭叶藏的讲述，展现了一个难以融入世界，身陷孤独的灵魂。叶藏从小就感到自己与周围格格不入，他试图以各种面具掩盖真实的自我，却始终无法摆脱内心的孤独和恐惧。这种强烈的孤立感贯穿了整部小说，也使得作品本身充满了无奈与绝望的氛围。
太宰治的写作风格直白且坦率，经常通过第一人称将情绪直接抛向读者,常见的有两个译本,烨伊版和杨伟版，我个人更喜欢烨伊的译文，比起杨伟版语句更加有力，更像叶藏会说的话，将崩溃用最平静的话语说出来。 大庭叶藏的成长经历贯穿整本小说，讲述了叶藏一步步失去与人类社会的连接。他从小生活在富裕家庭，他无法理解父亲的权威、家族的秩序、社会的规则，于是从小便学会了用滑稽与讨好来维持表面的和谐。他不是真的在生活，只是在扮演&amp;quot;人&amp;quot;这一角色。
&amp;ldquo;我最大的不幸就是缺少拒绝的能力。&amp;ldquo;是的，是的，他的性格中有一种特殊的&amp;quot;温柔&amp;rdquo;&amp;mdash;-不是主动给予安慰的那种体贴，而是一种不具威胁、不带压迫感的柔软。从不表达自己的需求，也不对他人构成危害。正是这种&amp;quot;过度的无害感&amp;rdquo;，让他显得特别容易亲近，尤其对女性而言。他不会拒绝，也不设防，这使得他在感情中显得温和、敏感、充满依赖感，常让人产生&amp;quot;可以照顾他&amp;quot;的错觉。甚至于死时，他都没有直视内心的怯弱，只是推却于人世间的黑暗。 太宰治笔下的叶藏每段感情都短暂且带有悲剧色彩，某种程度上也是映射了他本人的感情经历。他与堀木一起生活时沉迷酒精和虚无主义，在浅草遇见一名女子，两人尝试双双投河自尽，女子死亡，他被救起。在后来的生活中，他和另一位寡妇生活了一段时间，尝试过稳定，但最终因为酗酒和精神问题逐渐走向崩溃。每段关系中，他都不是主导者，更多是被裹挟、被动接受，但同时也给了对方情感的回应。这种情感的双向性，使得他既是受害者也是共谋者。被动性接受一切反而是叶藏最大的悲剧。
叶藏不健康的温柔是一种回避冲突、丧失自我边界的表现。叶藏的人际关系本质上是建立在&amp;quot;不要伤害别人&amp;quot;的前提下，但他对他人好，是因为不敢表达拒绝，也没有能力承担关系的责任。这种&amp;quot;令人怜惜的温柔&amp;quot;在现实中并不罕见，但也正是他人格崩塌的重要因素之一。常子，静子，良子，其实叶藏谁也没有真正爱过，叶藏的&amp;quot;爱&amp;quot;从来都只是想从他们哪里获得救赎罢了。他喜欢的只是彼此相处时的那种感觉，只是对那种感觉的上瘾。这样看叶藏其实是一个自私的人。
&amp;ldquo;在我一直过着地狱般生活的这个所渭&amp;quot;人&amp;quot;的世界里，这或是唯一可以视为真理的一句话。 只是一切都将逝去。今年我才将满二十七岁。因为头发花白的缘故，人们大都认为我已经四十有余。&amp;rdquo;
叶藏的悲剧不只是所谓的交友不慎，也并非酗酒，吸毒，而是那种怯懦。太宰治说的人间失格并非受到打击后的失格，这种失格不是一瞬间的，而是叶藏从童年时期一步步堆陷出的无声坍塌。</description></item></channel></rss>